\Th Существует алгоритм унификации $U$, который для заданных типов $\sigma$ и $\tau$ возвращает:
\begin{itemize}
	\item Главный унификатор $S$, если $\sigma$ и $\tau$ могут быть унифицированы.
	\item Сообщение об ошибке в противном случае
\end{itemize}

\Algo
\begin{itemize}
	\item $U(\alpha, \alpha) = []$
	\item $U(\alpha, \tau) \; | \; \alpha \in \FV(\tau) =$ ошибка
	\item $U(\alpha, \tau) \; | \; \alpha \notin \FV(\tau) = [\alpha := \tau]$
	\item $U(\tau, \alpha) = U(\alpha, \tau)$
	\item $U(\sigma_1 \to \sigma_2, \tau_1 \to \tau_2) = U(U(\sigma_2, \tau_2)\sigma_1, U(\sigma_2, \tau_2)\tau_1) \circ U(\sigma_2, \tau_2)$
\end{itemize}

\Rem $U(\sigma, \tau)$ завершается (типы конечны, очевидно)

\Rem $U(\sigma, \tau)$ унифицирует (по индукции)

\Rem $U(\sigma, \tau)$ даёт главный унификатор (по индукции, без доказательства)